有冇人記得聽日係梓樂死忌

冇人講

推

唔駛再去尚德
要實際行動

死忌唔係通常講exactly個日咩🤔

遇警清場 疑遭追捕
科大生墮樓命危

【本報訊】前日市民「七區行街」反警暴變成多區衝突，昨日凌晨蔓延至將軍澳區，警方瘋狂施放催淚彈清場期間，一名科技大學二年級學生由尚德邨停車場三樓墮至二樓，重傷昏迷。科大電台新聞組引述目擊者稱他曾與警員爭執，警員衝向他試圖追捕他時，男生不慎墮樓；另有消息指他躲避催淚彈而墮下。警方東九龍總區重案組正調查事發原因。由於事主腦部內出血，經手術後情況仍然危殆。

記者：梁瑞帆 唐家輝 張景昕

相關新聞：200學生包圍 史維：倘證警礙救援將譴責

墮樓的22歲科大男生姓周，洋名Alex，就讀計算機科學系（Computer Science）二年級，他同時是科大投球校隊隊員。周昏迷送院搶救，昨早完成腦部緊急手術，但因顱底骨折並嚴重內出血，情況仍然危殆，暫未知需否再做腦部手術。由於他墮下時身體着地，據悉亦出現盆骨嚴重骨折及出血，需接受另一緊急手術。

科大生墮樓後重創昏迷，救援人員為他急救。讀者提供圖片

警被指曾阻白車進入

昨凌晨約1時，防暴警察在將軍澳唐明街及唐俊街交界，向聚集在尚德邨的街坊發射多枚催淚彈，其間防暴警向邨口推進至近尚德邨尚禮樓停車場時，有人從停車場三樓向警察投下雪糕筒等雜物。防暴警於是向三樓施放催淚彈還擊，隨後再進入邨內向停車場的另一邊開槍，有催淚彈射進二樓。約10分鐘後，周被發現倒卧在停車場二樓平台。

現場消息稱，周懷疑因躲避催淚彈，由停車場三樓跌至四米下的二樓平台。他頭部重創昏迷，身體亦多處受傷流血。當時有義務急救員及消防員為他急救，其後救護員趕到將他送院。不過，科大電台新聞組引述有目擊者指出，周原本在橋上與警方口角，有警員衝向周試圖將他拘捕，雙方追逐時周不慎墮下。新聞組又稱，事後有救護車試圖進入卻被警方阻撓，在大約20分鐘後，消防始攜同義務急救員為傷者急救，並將他送院。不過消防處否認救援行動中，救護人員受到警方或其他人士阻撓。

警員昨凌晨在將軍澳尚德邨附近施放催淚彈，其間一名科大生在停車場墮下重創。

同學質疑警方是禍首

《蘋果》昨晨重返現場，發現停車場對開地面遺下催淚彈彈殼，而傷者墮下的二樓位置仍有大灘血迹未清洗。停車場三樓的石屎圍牆約一米半高，沒有走廊通道，但二樓停車場對出則有一條行人通道，有街坊懷疑墮樓男生在慌亂中跨出圍牆意外墮樓。

多名家屬及同學昨早到醫院探望，有同學眼泛淚光，希望周可以吉人天相。同屬科大投球校隊隊員的文同學表示，上月他才與周一起去旅行，知悉周墮樓後感到非常擔心。他形容周十分關心社會事件，但相信他在事發時並沒作出任何違法行為，質疑警方是禍首。

至昨下午1時許，警方東九龍重案組探員到深切治療部調查，並進入病房內了解受傷男生情況，有探員透露周同學目前狀態不適宜作任何溝通，初步相信周同學「係自己跌倒」，所以暫時沒有任何拘捕行動。警察公共關係科總警司謝振中表示警方非常關注事件，案件由東九龍總區重案組跟進，並會翻查閉路電視了解事件始末，祝願傷者早日康復。

領展表示，經初步翻查閉路電視紀錄，攝錄範圍包括肇事現場，惟由於拍攝鏡頭是平移轉動，而非停留於固定角度，加上鏡頭部份拍攝範圍被停泊車輛遮擋，恰巧未有攝入事發當刻傷者墮下片段。車場辦事處會保留當晚所有閉路電視畫面，並配合警方調查，提供一切所需協助。另外，若傷者家屬欲查看相關閉路電視紀錄，該公司樂意提供協助。

科大生在尚德邨停車場三樓墮下至二樓受傷，地上遺下大灘血迹。簡明恩攝

又準備有人送頭

唔好又送頭

佢唔係8號過生？

你條L樣思維好似
今日邊個邊個生日不如出嚟party咁
消費眾人滿足自己

做咩啫你5毛狗
收皮啦傻仔

睇返將軍澳哨group 班曱甴噚日已經開始準備緊

咁你8號出世係咪要每個月8號過一次生日

你咁講我就明

冇

我有friend 1月出世
成個1月日日都係生日